Stampel № 411
Krono Kõo ja Arrosare ühhentud koggokonnakohhus Kõos sel 6mal Oktobril 1867 aastal.
Tõnnis Pihhelgas, kes jubba poolteist aastad Arrosare wenne õige usso Preestri M. Wassilewi jures ilma passita ellab ja temma omma ütlemisse järrele wenne õige usso innimenne ning Tallinna Maal Mäekülla walla hinge kirjas peab ollema, astus ühhendatud Kõo ja Arrosare koggokonnakohto ette ja kaebas, et temma omma kahhe poiaga tännawo süggise Krono Arrosare karja mõisa Kobbina Ma peale läinud rukkid küllima ja hobbussed ja adrad äkked sissse kündmisse ja äastamisse tarwis liggi winud, agga Arrosare Kobbina karjamõisa rentnikku sullased nimmelt Ado Kerro, Jaan Kuill ja Hans Sims, kes ka õige wenne usko on, tedda mitte ei olle lasknud, temma hobbused eest ärra wõtnud ja tedda ärra aianud ning pealegi peksa tahtnud.
Selle peale astusid Kobbina rentnikko sullased Ado Kerro, Jaan Kuill ja Hans Sims kohto ette ja wastasid, et se Mäe külla mees Tallinna Maalt Tõnnis Pihhelgas, kes selle pool teise aasta sees, mis temma Arrosares on, ühte puhko pahhandust ja kohto käimist tehha, omma kahhe poiaga Kobbina Karja mõisa rentnikko põllo peale tulnud rukkid küllima, ning nemmad tedda kui tundmatta Tallinna Ma meest mitte põlle lasknud ja tedda taggasi aianud, agga keddagid haiged ei olle Tõnnis Pihhelgas omma kahhe poiaga neile egga nemmad temmale teinud.
Tõnnis Pihhelgas ütles, et Ria kohto Herra ja Wenne õige usso Arrosare Preester M. Wassilew temmale lubba annud Arrosare Kobbina karja mõisa põllo peale rukkid külwada, agga ei olnud Tõnnis Pihhelgas Kobbinal rukki küllimisse jures kui siin koggokonnakohtule keddagid tähte egga lubba kirja koggokonnakohtule ette näidata.
Kuida nüüd teada, said Arrosare Mõisa ja karjamõisa Kobbina Maad tännawo sui peale Preestri Made, Arrosare walla waeste innimeste taerwis kül katki jäggatud, agga mitte kellegile kätte antud, mis jures agga karjamõisa Räppo ja Kobbina rentnikkud omma Maad aasta peale rendi peale said ja selle eest aasta renti peawad maksma, ning kui perremehhed maia ja põldude eest watama peawad, ning ei ollnud Mäekülla mehhel Tõnnis Pihhelgal ei kuidagid wisi õigust Arrosare Krono Ma peale rukkid külwada egga ilma kellegi luggata ühhe Maia perremehhe peale minna, kus jures suur tülli ja pahhandus olleks wõinud sündida.
Nendasammo olli Tõnns Pihhelgas koggokonnakohto ees ropp, kohto küssimisse peale, kust mees temma on ja kas temmal passi on, ja ütles kohto peegle ees mahha, istudes, kui tahhaks temma kohtule kohhut mõista, minna ei prugi passi ja Arrosare Preester M. Wassilew on minno pass.
Et nüüd Tallinna Ma Mäe külla walla mehhel Tõnnis Pihhelgal õigust ei wõinud olla ilma kellegi lubbata seie Arrosare Krono Ma peale rukkid teggema, peale selle siin ilma passita ellab ja kohto käimist ning tülli teeb ning koggokonnakohto ees ei häbbenenud mahha istuda, mõistis koggokonnakohhus teda kolme rublaga keige nende süde eest kokko walla waeste heaks trahwida, kus jures temmale kõwwaste ööldud sai, et eddespiddi mitte ennam nendasuggust seadusse wasto pahhandussi ja tülli ei te, ja kahhe näddali pärrast ommale passi peab murretsema, ehk kui mitte, saab senna sadetud, kust temma pärrit on.
Koggokonnakohto nimmel:
Peakohtomees: Jaak Kukmann.
temma abbi:
Kohtomees: Jürri Käärdt
      dito         Hans Riisk
Arrosare Wallawannem: Karel Saar.
                    dito      abbi: Jakob Müller
